---
title: "关于“密码迁移与密码敏捷”项目"
linktitle: "关于“密码迁移与密码敏捷”项目"
date: 2021-05-05T22:17:54+02:00
draft: false
type: docs
weight: 1
menu:
  main:
    weight: 1
---
后量子密码的开发已持续多年，很快会得到标准化，并取代之前的标准。要使用PQC，仅仅开发安全实现是不够的，向PQC的迁移在各个层面上都会面临巨大挑战，例如如何集成到现有协议中，硬件和内存使用等性能问题。特别是新算法族是否能长期保持安全尚不确定，以及如何在不同信息系统中就新算法和协议参数通信和协商的问题，会成为主要的挑战。这就导致建立“密码敏捷”概念需求紧迫，为应对密码学的快速变化做好准备，并保证兼容一切可能的场景情况。
